\documentclass[11pt,a4paper]{article} 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[table]{xcolor}
\geometry{
  left=3cm,
  right=3cm,
  top=3cm,
  bottom=3cm,
  bindingoffset=0mm
}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{dsfont}

\begin{document}

	Ursprüngliche Gleichungen aus dem Konvektionsmodell:
	\begin{align*}
		\frac{dT^*_1}{dt^*} &= k_T\left(T^*_{01} - T^*_1\right) + \left|q^*\right|\left(T^*_2 - T^*_1\right) \\
		\frac{dT^*_2}{dt^*} &= k_T\left(T^*_{02} - T^*_2\right) + \left|q^*\right|\left(T^*_1 - T^*_2\right) \\
		\frac{dS^*_1}{dt^*} &= k_S\left(S^*_{01} - S^*_1\right) + \left|q^*\right|\left(S^*_2 - S^*_1\right) \\
		\frac{dS^*_2}{dt^*} &= k_S\left(S^*_{02} - S^*_2\right) + \left|q^*\right|\left(S^*_1 - S^*_2\right)
	\end{align*}
	
	Reduzieren der Gleichungen, indem nur die Differenz betrachtet wird:
	\begin{align*}
		T^* = T^*_1 - T^*_2 &\Rightarrow \left\{
		\begin{array}{l}
			T^*_1 = T^* + T^*_2 \\
			T^*_2 = T^*_1 - T^*
		\end{array} \right. \\
		\frac{dT^*}{dt^*} = \frac{dT^*_1}{dt^*} - \frac{dT^*_2}{dt^*} &= 
		k_T\left(T^*_{0} + T^*_{02} - T^* - T^*_2 \right) + \left|q^*\right|\left(T^*_2 - T^*_1\right)  - \left( k_T\left(T^*_{02} - T^*_2\right) + \left|q^*\right|\left(T^*_1 - T^*_2\right) \right) \\
		&= k_T\left(T^*_{0} - T^*\right) + k_T\left(T^*_{02} - T^*_2\right) + \left|q^*\right|\left(T^*_2 - T^*_1\right) - k_T\left(T^*_{02} - T^*_2\right) - \left|q^*\right|\left(T^*_1 - T^*_2\right) \\
		&= k_T\left(T^*_{0} - T^*\right) - 2\left|q^*\right|\left(T^*_1 - T^*_2\right) \\
		&= k_T\left(T^*_{0} - T^*\right) - 2\left|q^*\right|T^*
	\end{align*}
	
	Der Fluss berechnet sich ja gerade jeweils durch die Differenzen der beiden Behälter:
	\begin{align*}
		S^* = S^*_1 - S^*_2 &\Rightarrow \left\{
		\begin{array}{l}
			S^*_1 = S^* + S^*_2 \\
			S^*_2 = S^*_1 - S^*
		\end{array} \right. \\
		\frac{dS^*}{dt^*} &= k_S\left(S^*_{0} - S^*\right) - 2\left|q^*\right|S^*
	\end{align*}
	
	\begin{align*}
		q^* = a\left( \rho^*_2 - \rho^*_1 \right) &=
		a \left( 
			\rho^*_0 - bT^*_2 + cS^*_2 -
			\left( \rho^*_0 - bT^*_1 + cS^*_1 \right)
		\right) \\
		&= a \left( b \left(T^*_1 - T^*_2\right) + c \left( S^*_2 - S^*_1 \right) \right) \\
		&= a \left( bT^* - cS^* \right)
	\end{align*}
	
	\newpage	
	
	Entdimensionalisierung:	
	
	\begin{align*}
		t = k_T \cdot t^* \Rightarrow t^* = \frac{t}{k_T} &\qquad
		q = 2\frac{q^*}{k_T} \Rightarrow q^* = \frac{q \cdot k_T}{2} \\
		T = \frac{T^*}{T^*_0} \Rightarrow T^* = T \cdot T^*_0 \\
		\frac{dT^*}{dt^*} &= k_T\left(T^*_{0} - T^*\right) - 2\left|q^*\right|T^* \\
		\frac{dT \cdot T^*_0}{\frac{dt}{k_T}} &= 
		k_T\left(T^*_{0} - T \cdot T^*_0 \right) - 2\left|\frac{q \cdot k_T}{2}\right|T \cdot T^*_0 \\
		\stackrel{\substack{
			T^*_{0} \textrm{ konst.}\\
			k_T > 0
		}}{\Rightarrow} \frac{dT}{dt} &=
		\left(1 - T\right) - \left|q\right|T \\
		S = \frac{S^*}{S^*_0} \Rightarrow S^* = S \cdot S^*_0 \\
		\frac{dS^*}{dt^*} &= k_S\left(S^*_{0} - S^*\right) - 2\left|q^*\right|S^* \\
		\frac{dS \cdot S^*_0}{\frac{dt}{k_T}} &= k_S\left(S^*_{0} - S \cdot S^*_0\right) - 2\left|\frac{q \cdot k_T}{2}\right|S \cdot S^*_0 \\
		\Rightarrow \frac{dS}{dt} &= \underbrace{\frac{k_S}{k_T}}_{=\gamma}\left(1 - S\right) - \left|q\right|S
	\end{align*}
	\(\gamma :\) beschreibt das Verhältnis des Einflusses von Umgebungstemperatur zu Umgebungssalzgehalt. \( \rightarrow \) Was vermischt sich schneller? Die Temperatur oder der Salzgehalt?
	
	\begin{align*}
		q^* &= a \left( bT^* - cS^* \right)
		\Rightarrow \frac{q \cdot k_T}{2} = a\left(b \cdot T \cdot T^*_0 - c \cdot S \cdot S^*_0 \right) \\
		\Rightarrow q &= \underbrace{2\frac{ab}{k_T}T^*_0}_{=\alpha}T - \underbrace{2\frac{ac}{k_T}S^*_0}_{=\beta}S
	\end{align*}
	
	\newpage	
	
	Gleichgewichtsuntersuchung:
	\begin{align*}
		\frac{dT}{dt} &= \left(1 - T\right) - \left|q\right|T \stackrel{!}{=} 0 \\
		&\Rightarrow 1 - T\left(1 + |q|\right) \stackrel{!}{=} 0 \\
		&\Rightarrow T = \frac{1}{1+|q|} \\
		\Rightarrow \frac{dS}{dt} &= \gamma \left(1 - S\right) - \left|q\right|S \stackrel{!}{=} 0 \\
		&\Rightarrow S = \frac{\gamma}{\gamma + |q|}
	\end{align*}
	
	Flussmenge wenn \(S\) und \(T\) im Gleichgewicht:
	\begin{align*}
		q = \alpha T - \beta S
		 = \alpha \frac{1}{1+|q|} - \beta \frac{\gamma}{\gamma + |q|} = g(q)
	\end{align*}
	
	Sei nun (Schnittpunkte der Winkelhalbierenden mit g(q))
	\begin{align*}
		q = g(q) &\Rightarrow 0 = q - g(q) \stackrel{q > 0}{=}  q - \left(\alpha \frac{1}{1+q} - \beta \frac{\gamma}{\gamma + q} \right) \\
		& \stackrel{\substack{\textrm{warum}\\\textrm{äquivalent?}}}{\Rightarrow}
		k(q) := \left( q - g(q) \right) (1+q) (\gamma + q) = 0 \\
		k(q) &= q(1+q) (\gamma + q) - \alpha \frac{(1+q) (\gamma + q)}{1+q} + \beta \frac{\gamma (1+q) (\gamma + q)}{\gamma + q} \\
		&= q(1+q) (\gamma + q) - \alpha (\gamma + q) + \beta \gamma (1+q) \\
		&= q \gamma + q^2 + q^2 \gamma + q^3 - \alpha \gamma - \alpha q + \beta \gamma + \beta \gamma q \\
		&= q^3 + q^2(1 + \gamma) + q(\gamma - \alpha + \beta \gamma) - \alpha \gamma + \beta \gamma \\
		&= q^3 + q^2(1 + \gamma) + q\left(\gamma \left(1 + \beta\right) - \alpha \right) + \gamma \left( \beta - \alpha \right) \\
		& \stackrel{\textrm{Nullstellen}}{\Rightarrow} k(q) \stackrel{!}{=} 0 \\
		k(0) &= \gamma \left( \beta - \alpha \right)
	\end{align*}
	
	\begin{align*}
		k(q) &= \left( g\left(q\right) - q \right)(1 - q)(\gamma - q) \\
		&= -q(1 - q) (\gamma - q) + \alpha \frac{(1 - q) (\gamma - q)}{1 - q} - \beta \frac{\gamma (1 - q) (\gamma - q)}{\gamma - q} \\
		&= -q(1 - q)(\gamma - q) + \alpha(\gamma - q) - \beta\gamma(1 - q) \\
		&= -q(\gamma - q - q\gamma + q^2) + \alpha\gamma - \alpha q - \beta\gamma + \beta \gamma q \\
		&= -\gamma q + q^2 + \gamma q^2 - q^3 + \alpha\gamma - \alpha q - \beta\gamma + \beta \gamma q \\
		&= -q^3 + q^2(1 + \gamma) + q(-\gamma -\alpha + \beta \gamma) + \gamma(\alpha - \beta) \\
		&= -q^3 + q^2(1 + \gamma) + q(\gamma(\beta - 1) -\alpha) + \gamma(\alpha - \beta) \\
		k'(q) &= -3q^2 + 2q(1+\gamma) + \gamma(\beta - 1) -\alpha \\
		k(0) &=  \gamma(\alpha - \beta)
	\end{align*}		
	
	\begin{align*}
		q_w &= \frac{1}{3} \left( -\sqrt{-3\alpha + 3\beta\gamma + \gamma^2 - \gamma + 1} + \gamma + 1 \right) \\
		&= \frac{1}{3} \left( -\sqrt{-3\alpha + \gamma(3\beta + \gamma - 1) + 1 } + \gamma + 1 \right)
	\end{align*}
	
	Da wir jeweils nur die Seite \(q > 0\) betrachten, können genauso gut auch folgende Funktion betrachten:
	\begin{align*}
		\tilde{g}(q) = q - \alpha \frac{1}{1+q} - \beta \frac{\gamma}{\gamma + q}
	\end{align*}
	Nullstellen von \(q - \tilde{g}(q) \stackrel{!}{=} 0\):
	
	\newpage
	\begin{align*}
		\tilde{q} &= \alpha \frac{1}{1+ |\tilde{q}| } - \beta \frac{\gamma}{\gamma + |\tilde{q}| } = \alpha \tilde{T} - \beta \tilde{S} \\
		\frac{dT}{dt} &= (1 - T) - |q(T,S)|T = 1 - T - |\alpha T - \beta S|T \\
		\frac{dS}{dt} &= \gamma(1 - S) - |q(T,S)|S \\
		f &= \left(\begin{array}{c}
			1 - T - |\alpha T - \beta S|T \\
			\gamma - \gamma S - |\alpha T - \beta S|S
		\end{array}\right) \\
		Df &= \left(\begin{array}{cc}
			\frac{\partial f_T}{\partial T} & \frac{\partial f_T}{\partial S} \\
			\frac{\partial f_S}{\partial T} & \frac{\partial f_S}{\partial S} \\
		\end{array}\right) = \left(\begin{array}{cc}
			-1 - \frac{\alpha T - \beta S}{|\alpha T - \beta S|}\alpha T - |\alpha T - \beta S| &
			-\frac{\alpha T - \beta S}{|\alpha T - \beta S|}(-\beta) T \\
			-\frac{\alpha T - \beta S}{|\alpha T - \beta S|}\alpha S &
			-\gamma -\frac{\alpha T - \beta S}{|\alpha T - \beta S|}(-\beta) S - |\alpha T - \beta S|
		\end{array}\right) \\
		&= \left(-1 - \frac{q}{|q|}\alpha T - |q| - \lambda\right)\cdot \left( -\gamma - \frac{q}{|q|}(-\beta) S - |q|- \lambda \right) - -\frac{q}{|q|}\alpha S \cdot  -\frac{q}{|q|}(-\beta) T \\
		&= \gamma - \frac{q}{|q|}\beta S + |q| + \lambda 
		+ \frac{q}{|q|}\alpha T\gamma - \frac{q^2}{|q|^2}\alpha T \beta S + \frac{q}{|q|} \alpha T |q| + \frac{q}{|q|}\alpha T\lambda \\
		&+ |q|\gamma - |q|\frac{q}{|q|} \beta S + |q|^2 + |q|\lambda
		+ \lambda \gamma - \lambda\frac{q}{|q|}\beta S + \lambda|q| + \lambda^2
		+ \frac{q^2}{|q|^2}\alpha S \beta T \\
		&= \lambda^2 + \lambda\left( 1 + \frac{q}{|q|}\alpha T + |q| + \gamma - \frac{q}{|q|}\beta S + |q| \right) 
		+ \gamma - \frac{q}{|q|}\beta S + |q| + \frac{q}{|q|}\alpha T \gamma + q\alpha T + |q|\gamma - q\beta S + |q|^2 \\
		&= \lambda^2 
		+ \lambda\left( 1  + \gamma + 2|q| + \frac{q}{|q|}(\alpha T - \beta S) \right) 
		+ \frac{q}{|q|}(\alpha T \gamma - \beta S) + q(\alpha T - \beta S) + \gamma + |q| + |q|\gamma + |q|^2 \\
		&= \lambda^2 
		+ \lambda \underbrace{\left( 1  + \gamma + 2|q| + \frac{q^2}{|q|} \right)}_{>0, := b}
		+ \underbrace{\frac{q}{|q|}(\alpha T \gamma - \beta S) + \underbrace{q^2 + \gamma + |q| + |q|\gamma + |q|^2}_{> 0}}_{:= c}
	\end{align*}		
	

	\begin{align*}
		&= (-1 -{|q|}_TT-|q| - \lambda)(-\gamma - {|q|}_S S- |q| - \lambda) - -{|q|}_T S \cdot -{|q|}_S T \\
		&= \gamma + {|q|}_S S + |q| + \lambda 
		+ {|q|}_T T \gamma + {|q|}_T T {|q|}_S S +{|q|}_T T |q| + {|q|}_T T \lambda\\
		&+ |q|\gamma + |q|{|q|}_S S + |q|^2 + |q|\lambda 
		+ \lambda\gamma + \lambda{|q|}_S S + \lambda|q| + \lambda^2 \\
		&= \lambda^2 + \lambda\left(
		1 + {|q|}_T T + |q| + \gamma + {|q|}_S S + |q| \right) \\
		& + \gamma + {|q|}_S S + |q| + {|q|}_T T \gamma + {|q|}_T T |q| + |q|\gamma + |q| {|q|}_S S + |q|^2 \\
		&= \gamma + |q| + |q|\gamma + |q|^2 + {|q|}_T T \gamma + {|q|}_S S + |q|({|q|}_T T + {|q|}_S S) \\
		&= (1 + |q|)(\gamma + |q|) + ... \\
		&= (1 + |q|)(\gamma + |q|)\left(1 + \underbrace{\frac{{|q|}_T T \gamma + {|q|}_S S + |q|({|q|}_T T + {|q|}_S S)}{(1 + |q|)(\gamma + |q|)}}_{-g'(q)???}\right) \\
		&\Rightarrow \frac{q}{|q|} \alpha T \gamma - \frac{q}{|q|} \beta S + |q|\left( \frac{q}{|q|}\alpha T - \frac{q}{|q|} \beta S \right) = \frac{q}{|q|}(\alpha T \gamma - \beta S) + q^2
	\end{align*}
	
	\begin{align*}
		\alpha \frac{1}{1+q} - \beta \frac{\gamma}{\gamma + q} = \frac{\alpha (\gamma + q) - \beta(1+q)}{(1+q)(\gamma+q)} = \frac{\alpha \gamma + \alpha q - \beta - \beta q}{•} = \frac{\alpha \gamma - \beta + q(\alpha - \beta)}{•}
	\end{align*}
	
	\begin{align*}
		\frac{\frac{q}{|q|}\alpha T \gamma - \frac{q}{|q|}\beta S + |q|\frac{q}{|q|}(\alpha T - \beta S)}
		{(1+|q|)(\gamma + |q|} = 
		\frac{q}{|q|}
		\frac{\frac{\alpha \gamma}{1 + |q|} - \frac{\beta \gamma}{\gamma + |q|} + 
		\frac{|q| \alpha}{1+|q|} - \frac{|q| \beta\gamma}{\gamma + |q|}}
		{(1+|q|)(\gamma + |q|)} \\
		= \frac{q}{|q|}
		\frac{\frac{\alpha}{1+|q|}(\gamma + |q|) - \frac{\beta \gamma}{\gamma + |q|}(1 + \gamma)}
		{(1+|q|)(\gamma + |q|)}
		= \frac{q}{|q|} \left(
			\frac{\frac{\alpha}{1+|q|}}{1+|q|} - \frac{\frac{\beta \gamma}{\gamma + |q|}}{\gamma+|q|}
		\right) \\
		= \frac{q}{|q|}
		\left(
			\frac{\alpha}{(1 + |q|)^2} - \frac{\beta \gamma}{(\gamma + |q|)^2}
		\right)
		= -g'(q)
	\end{align*}
	
	\begin{align*}
		\lambda_1 = \frac{1}{2}\left( - \sqrt{b^2 - 4c} -b \right) \\
		\lambda_2 = \frac{1}{2}\left( \sqrt{b^2 - 4c} -b \right) \\
	\end{align*}
	
	
	\begin{align*}
		(1+|q|)(\gamma + |q|)(1-g'(q)) &= (\gamma + |q| + |q|\gamma + |q|^2)(1-g'(q)) \\
		&= \gamma + |q| + |q|\gamma + |q|^2 - g \gamma - g|q| - g |q|\gamma - g |q|^2
	\end{align*}
	
	
	
\end{document}